\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
    \usepackage{CJKutf8}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \title{区块链安全综述}
    \author{林文海(11721018)}
    \date{2018年06月10日}
    
    \begin{document}
    \setlength\parindent{2em}

        %%%% 重定义 %%%%
        \renewcommand{\contentsname}{目录}  % 将Contents改为目录
        \renewcommand{\abstractname}{摘要}  % 将Abstract改为摘要
        \renewcommand{\refname}{参考文献}   % 将References改为参考文献
        \renewcommand{\indexname}{索引}
        \renewcommand{\figurename}{图}
        \renewcommand{\tablename}{表}
        \renewcommand{\appendixname}{附录}
    
    \begin{CJK*}{UTF8}{gbsn}

    \maketitle
    
    \begin{abstract}
        区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链区块链。
    \end{abstract}

    \renewcommand{\abstractname}{Abstract}

    \begin{abstract}
        Blockchain blockchain blockchain blockchain blockchain blockchain blockchain blockchain blockchain blockchain blockchain blockchain blockchain blockchain blockchain blockchain blockchain blockchain blockchain blockchain blockchain.
    \end{abstract}


    

    \section{前言}

    \indent

    在该第一部分中的一些额外的元素可以被添加。巴贝尔包将采取的翻译服务.在该第一部分中的一些额外的元素可以被添加。巴贝尔包将采取的翻译服务.

        在该第一部分中的一些额外的元素可以被添加。巴贝尔包将采取的翻译服务.在该第一部分中的一些额外的元素可以被添加。巴贝尔包将采取的翻译服务.


        \subsection{子段}
        代收款圣诞快乐发收到了看风景是，盛开的积分圣诞节开发速度快积分是的房价款那棵树的积分速度快积分圣诞节开发和速度快解放后圣诞节开发和是的副驾驶的富士康交电话费是多久发货。
    
    \section{关于数学部分}
    在本节中的一些数学会使用数学模型含中文字符显示。
    
    \vspace{0.5cm} % A white space
    
    Now that we have written our abstract, we can begin writing our first paragraph.
    Now that we have written our abstract, we can begin writing our first paragraph.
    Now that we have written our abstract, we can begin writing our first paragraph.
    Now that we have written our abstract, we can begin writing our first paragraph.
    
    \vspace{0.5cm}
    
    \newpage
    \begin{thebibliography}{8}
    \bibitem{ref_article1}
    Author, F.: Article title. Journal \textbf{2}(5), 99--110 (2016)
    
    
    \bibitem{ref_book1}
    Author, F., Author, S., Author, T.: Book title. 2nd edn. Publisher,
    Location (1999)
    
    \bibitem{ref_proc1}
    Author, A.-B.: Contribution title. In: 9th International Proceedings
    on Proceedings, pp. 1--2. Publisher, Location (2010)
    
    \end{thebibliography}
    
    \end{CJK*}
    

    

    \end{document}